\documentclass[12pt,a4paper,article]{memoir} 
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
%%\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind}
\usepackage{bold-extra}
%
\title{Liquide amniotique}
\author{VANNESTE épouse LEMIERE Virginie}
\date{} % Delete this line to display the current date
%
\begin{document}
%
\maketitle
\tableofcontents


\section{Les points intéressants dans la régulation du liquide amniotique}

\textsc{XueLi Zhai} dit : \emph{"Le \textsc{sang} et le \textsc{qi} essentiel (\textsc{jing qi} des aliments. Il met en ordre les cinq \textsc{zang} et les six \textsc{fu}. Chez l'homme, il donne le sperme, chez la femme, il donne en haut le lait et en bas les menstrues. Ainsi, bien qu'il soit régit par le c\oe{}ur, conservé par le \textsc{foie} et contrôlé par la \textsc{rate}, en tonifiant la \textsc{rate} et en harmonisant l'\textsc{estomac}, le \textsc{sang} est produit sans problème."} \cite{AUT1986} \\

Les points de \textsc{yin wei mai} sont utiles pour nourrir le \textsc{sang}, calmer l'Esprit et agir sur le \textsc{coeur}. \\

G. MACIOCIA nous dit que pour nourrir l'énergie \textsc{yin} et le \textsc{rein}, on peut utiliser des points de \textsc{ren mai}. \\

En parcourant la littérature un certain nombre de points apparaissent utile \cite{GUIrfa38, ROQ2016, MAC1998}. \\

% Point interdit pendant la grossesse : 4GI, 6Rte, 60V, 67V.
%(-) = dispersion
%(+) = tonification
%(h) =  harmonisation \\

\subsubsection{\emph{PC Weiguanxiashu}}
Il se situe à 1,5 cun de la vertèbre D8. \\
\begin{itemize}
\item[] Produit des liquides en général. 
\item[] Rafraichit. 
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}. 

\subsubsection{\emph{Shang Xiao}}
\begin{itemize}
\item[] Rafraîchit la chaleur du poumon
\item[] Apporte des Liquides Organiques 
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de feu du \textsc{poumon}. 

% Rein

\subsubsection{1R : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Enrichit le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{2R : \emph{Ran Gu}}
\begin{itemize}
\item[] Nourrit le \textsc{rein}.
\item[] Règle le \textsc{qi}.
\item[] Renforce l'eau et le \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.
\item[] Régule le TRI.
\item[] Régulation globale des liquides en agissant sur leur filtration, leur excretion et leur secretion.
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{3R : \emph{Tai Xi}}
Point source, origine des trois \textsc{yin} et des trois \textsc{yang} du bas. \\
\begin{itemize}
\item[] Harmonise le \textsc{yin} et le \textsc{yang} du \textsc{rein}.
\item[] Produisent des liquides en général. 
\item[] Régulation globale des liquides en agissant sur leur filtration, leur excretion et leur secretion.
\item[] Nourrit et tonifie le \textsc{sang} du \textsc{foie}. 
\item[] Nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}. 
\item[] Rafraichit. 
\item[] Harmonise et fait circuler \textsc{chong mai} et \textsc{ren mai}. 
\item[] En tonification (moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men}. 
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, vide de \textsc{yin} ou de \textsc{yang} du \textsc{rein}, de vide de \textsc{yang}de la \textsc{rate}, vide de \textsc{yin} du \textsc{foie} et de chaleur de l'\textsc{estomac}. 

\subsubsection{4R : \emph{Da Zhong}}
\begin{itemize}
\item[] Point de commende du RI.
\item[] Tonifie le \textsc{rein}.
\item[] Favorise la mise en mouvement du \textsc{yin}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{5R : \emph{Shui Quan}}
\begin{itemize}
\item[] Nourrit le \textsc{rein}.
\item[] Règle le \textsc{qi}.
\item[] Renforce l'eau et le \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.
\item[] Régularise \textsc{chong mai}.
\item[] Dégage le RI et \textsc{ren mai}.
\item[] Régulation globale des liquides en agissant sur leur filtration, leur excrétion et leur sécrétion.
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{6R : \emph{Zhao Hai}}
Point d'ouverture et point clé de \textsc{yin qiao mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] Commande l'enracinnement du \textsc{yin}.
\item[] Nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\item[] Favorise la production de LA.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{7R :  \emph{Fu Liu}}
Point de tonification du \textsc{rein}. \\
\begin{itemize}
\item[] Nourrissent le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\item[] Tonifie le \textsc{rein}.
\item[] Favorise l'écoulement des liquides.
\item[] Régulation globale des liquides en agissant sur leur filtration, leur excretion et leur secretion.
\item[] En tonification (en moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men} .
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{8R : \emph{Jiao Xin}}
\begin{itemize}
\item[] Met en mouvement le \textsc{yin} du bas.
\item[] Utile si stagnation de \textsc{yin} au membres inférieurs avec vide de \textsc{yin} au dessus.
\item[] Régulation globale des liquides en agissant sur leur filtration, leur excretion et leur secretion.
\end{itemize}Il est utilisé en cas de

\subsubsection{9R : \emph{Zhu Bin}}
\begin{itemize}
\item[] Puncturer au 3ème, 6ème et 9ème mois il permet de stabiliser le Coeur et les Reins. 
\item[] Gouverne les premières mutations de l'être dès sa conception, il permet d'agir directement sur le f\oe{}tus. 
\item[] Harmonise tout les \textsc{yin} du corps. 
\item[] Tonifie le \textsc{rein}.
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{10R : \emph{Yin Gu}}
\begin{itemize}
\item[] Nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}
\item[] Dégage le TRI.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{13R : \emph{Qi Xue}}
Porte de l'utérus. A faire avec précaution pendant la grossesse. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifie le \textsc{qi} des \textsc{rein}, renforce \textsc{chong mai}.
\item[] Régularise \textsc{chong mai}, \textsc{ren mai} 
\item[] Dégage le TRI.
\item[] Nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\item[] Met en mouvement le \textsc{yin} pelvien, soutient les fonctions de 4RM.
\item[] En tonification (moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{14R : \emph{Si Man}}
Son nom signifie abondance des substances vitales élaborées par 3RM, 4RM et 5RM. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifie le \textsc{qi} des \textsc{rein} et du \textsc{triple réchauffeur}.
\item[] Régularise \textsc{chong mai}, \textsc{ren mai}.
\item[] Dégage les voies de l'eau.
\item[] \emph{"Gouverne les \textsc{reins} chargés de la ... sa force" memoire p 54}, il fait réference à la fonction créatrice du \textsc{rein} et donc au \textsc{yuan qi}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi}, vide de \textsc{yang} du \textsc{rein}.

\subsubsection{15R : \emph{Zhong Zhu}}
\begin{itemize}
\item[] Nourrit le \textsc{qi} du \textsc{rein}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{16R : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Régule le \textsc{qi}.
\item[] Gouverne la nutrition ombilicale.
\item[] Tonifie le \textsc{qi} du \textsc{rein}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

%Vésicule Biliaire

\subsubsection{20VB : \emph{Feng Chi}}
\begin{itemize}
\item[] Vivifie le \textsc{sang}.
\item[] En harmonisation, il soumet le \textsc{yang} du \textsc{foie} et éteint le vent du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{26VB : \emph{Dai Mo}}
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler le \textsc{qi}, lèvent les stagnations.
\item[] Calme la chaleur du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{34VB : \emph{Yang Ling Quan}}
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler le \textsc{qi}, lèvent les stagnations.
\item[] Calme la chaleur du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{41VB : \emph{Zu Lin Qi}}
Point d'ouverture de \textsc{dai mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] Harmonise l'énergie de l'utérus
\item[] Disperse le vent, rafraichit le feu.
\item[] Dégage les stagnations du \textsc{foie}
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}.

\subsubsection{43VB : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur, soumet le vent.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{44VB : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur, soumet le vent.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Foie

\subsubsection{1F : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] ?
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{2F : \emph{Xing Jian}}
\begin{itemize}
\item[] Produit des liquides en général. 
\item[] Fait circuler le \textsc{qi}, lève les stagnations. 
\item[] Rafraichit le Réchauffeur Inférieur. 
\item[] En dispersion, il calme la chaleur et draine le feu du \textsc{foie}, éteint le vent du \textsc{foie}. 
\end{itemize} 
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}, de vide \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, la montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et le vent du \textsc{foie}. \\

\subsubsection{3F : \emph{Tai Chong}}
Ce point est à utiliser avec précaution en fonction du terme. \\
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler le \textsc{qi} et le \textsc{sang}, lèvent les stagnations.
\item[] Evacue le feu du \textsc{foie} et de \textsc{vésicule biliaire}.
\item[] Agit sur les Liquides Organiques.
\item[] Vivifie le \textsc{sang}.
\item[] En tonification, il soumet le \textsc{yang} du \textsc{foie}, calme la chaleur et éteint le vent du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas vide de \textsc{sang} du \textsc{foie}, de vide \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{5F : \emph{Li Gou}}
\begin{itemize}
\item[] Régularise le \textsc{qi}.
\item[] Dégage le \textsc{foie}.
\item[] Calme la chaleur du \textsc{foie}, rafraichit la chaleur, élimine la chaleur du RI.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{6F : \emph{Zhong Du}}
Point Xi du \textsc{foie}. \\
\begin{itemize}
\item[] Disperse ls stagnations du \textsc{qi} du \textsc{foie}.
\item[] Régularise le \textsc{qi} du \textsc{foie}.
\item[] Evacue le feu du \textsc{qi} du \textsc{foie}.
\item[] Elimine la chaleur du RI.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}.

\subsubsection{8F : \emph{Qu Quan}}
Point de tonification du \textsc{foie}. \\
\begin{itemize}
\item[] Régularise le \textsc{qi}.
\item[] Vivifie et chasse les stagnations de \textsc{sang}.
\item[] Nourrit le \textsc{sang} et le \textsc{yin}.
\item[] En tonification, il nourrit le \textsc{foie}.
\item[] En tonification, il nourrit et tonifie le \textsc{sang} du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, vide de \textsc{sang} du \textsc{foie}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{9F : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Favorise la circulation placentaire.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{13F : \emph{Zhang Men}}
Point de rénion des \textsc{zang}. \\
\begin{itemize}
\item[] Harmonise la \textsc{rate}, l'\textsc{estomac} et le \textsc{foie}.
\item[] Disperse les stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, fait circuler le \textsc{qi}.
\item[] Calme la chaleur du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{14F : \emph{Qi Men}}
\begin{itemize}
\item[] Harmonise l'\textsc{estomac}.
\item[] Disperse les stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, fait circuler le \textsc{qi}.
\item[] Calme la chaleur du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Rate

\subsubsection{1Rte : \emph{Yin Bai}}
\begin{itemize}
\item[] Tonifie la \textsc{rate}.
\item[] Equilibre le \textsc{sang}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{2Rte : \emph{Da Du}}
\begin{itemize}
\item[] Traite le diabète.
\item[] Régule et tonifie la \textsc{rate}.
\item[] Harmonise le TRM.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{3Rte : \emph{Tai Bai}}
\begin{itemize}
\item[] Régule le \textsc{qi}.
\item[] Harmonise la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\item[] En tonification, il tonifie la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{4Rte : \emph{Gong Sun}}
Point \textsc{luo} de \textsc{zu tai yin}. Point d'ouverture de \textsc{chong mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] Renfore la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\item[] Aide le transport-transformation.
\item[] Régularise les fonction du \textsc{qi}.
\end{itemize}Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{6Rte : \emph{San Yin Jiao}}
Contre-indiqué pendant la grossesse (avant 36SA). \\
\begin{itemize}
\item[] Régit, mobilise et tonifie le \textsc{sang}.
\item[] Régularise le \textsc{qi} et le \textsc{sang}.
\item[] Tonifie le \textsc{rein}, nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\item[] Harmonise le \textsc{foie}, tonifie le \textsc{sang} du \textsc{foie}.
\item[] Tonifie la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\item[] Tonifie le \textsc{yin}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{sang} du \textsc{foie}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{7Rte : \emph{Lou Gu}}
\begin{itemize}
\item[] Tonifie, régularise et renforce la \textsc{rate}.
\item[] Gouverne l'absorption des Liquides Organiques.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de

\subsubsection{9Rte : \emph{Yin Ling Quan}}
Ce point ne doit pas être puncturer au 5ème mois. \\
\begin{itemize}
\item[] Renforce la \textsc{rate}
\item[] Tonifie le \textsc{foie} et le \textsc{rein}
\item[] Régularise le Triple Réchauffeur
\item[] En dispersion il fait circuler la Voie des Eaux
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{10Rte : \emph{Xue Hai}}
"Mer du Sang" \\
Pour Soulier de Morant : point Héraut du TRI, \emph{"plus le TR fonctionne, plus il y a de \textsc{sang}, moins il y a d'urines"} %reference
\begin{itemize}
\item[] Tonifie et nourit le \textsc{sang}.
\item[] Peut produire des Liquides Organiques.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}.

% Estomac

\subsubsection{9E : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{25E : \emph{Tian Shu}}
\begin{itemize}
\item[] Régule et favorise la circulation du \textsc{qi}.
\item[] Harmonise \textsc{rate} et \textsc{estomac}.
\item[] Equilibre \textsc{sang} et \textsc{énergie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{28E : \emph{Shui Dao}}
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler l'eau, régularise la voie des eaux.
\item[] Régularise le RI.
\item[] Effet bénéfique sur l'utérus.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{30E : \emph{Qi Chong}}
Point d'émergence de \textsc{chong mai}.
\begin{itemize}
\item[] Point de commande des TR.
\item[] Disperse les facteurs pathologiques.
\item[] Tonifie \textsc{chong mai}.
\item[] Favorise l'apport de sang au niveau de l'utérus.
\item[] Régularise le \textsc{sang} et le \textsc{qi}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{36E : \emph{Zu San Li}}
\begin{itemize}
\item[] Tonifie le \textsc{qi} de la \textsc{rate} et de l'\textsc{estomac}.
\item[] Nourrit le \textsc{foie} et le \textsc{sang} du \textsc{foie}.
\item[] Harmonise le \textsc{sang} et le \textsc{qi}.
\item[] Régit les trois foyers, la \textsc{rate}, le \textsc{rein} et l'\textsc{estomac}.
\item[] Dissout les \oe{}dèmes et mobilise les Liquides Organiques.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{sang} du \textsc{foie}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie} et de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{40E : \emph{Feng Long}}
\begin{itemize}
\item[] En dispersion il favorise la transformation des liquides.
\item[] Harmonise \textsc{estomac} et \textsc{intestin}.
\end{itemize}

\subsubsection{41E : \emph{Jie Xi}}
\begin{itemize}
\item[] Elimine la chaleur de l'\textsc{estomac}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}.

\subsubsection{44E : \emph{Nei Ting}}
\begin{itemize}
\item[] Gouverne les mouvement \textsc{yang} vers le \textsc{yin}.
\item[] Rafraîchit l'\textsc{estomac}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de chaleur de l'\textsc{estomac}.

\subsubsection{45E : \emph{Li Dui}}
\begin{itemize}
\item[] Harmonise \textsc{rate} et \textsc{estomac}.
\item[] Rafraîchit le \textsc{yang ming}
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}.

% Poumon

\subsubsection{7P: \emph{Lie Que}}
Point clé de \textsc{ren mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] Elimine le vent.
\item[] Stimule \textsc{ren mai}.
\item[] Agit sur le Réchauffeur Moyen.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{9P : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur du \textsc{foie} et du \textsc{poumon}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Gros Intestin

\subsubsection{4GI :  \emph{He Gu}}
Contre-indiqué pendant la grossesse. \\
\begin{itemize}
\item[] Draine le feu du \textsc{foie} et éteint le vent du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{6GI : \emph{Pian Li}}
\begin{itemize}
\item[] Rafraîchit le \textsc{yang ming}.
\item[] Retient le \textsc{sang}.
\item[] Chasse le vent.
\item[] Ouvre et régule la voie des Eaux.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}

\subsubsection{11GI : \emph{Qu Chi}}
\begin{itemize}
\item[] Rafraîchit l'\textsc{estomac} et agit sur la constipation.
\item[] Calme la chaleur et drainent le feu du \textsc{foie}.
\item[] Elimine le vent.
\item[] Equilibre \textsc{sang} et énergie.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de chaleur de l'\textsc{estomac}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}

% Triple Réchauffeur

\subsubsection{5TR: \emph{Wai Guan}}
\begin{itemize}
\item[] En harmonisation, il soumet le \textsc{yang} du \textsc{foie} et éteint le vent du \textsc{foie}.
\item[] En harmonisation, il draine le feu du \textsc{foie} et soumet le \textsc{yang} du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{6TR : \emph{Zhi Gou}}
\begin{itemize}
\item[] Favorise l'activité et la fonction des viscères.
\item[] Fait circuler le \textsc{qi}, lève les stagnations.
\item[] Rafraîchit les trois Réchauffeur et agit sur la constipation.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de chaleur de l'\textsc{estomac}.

% Intestin Grêle

\subsubsection{3IG : \emph{Hou Xi}}
Point clé de \textsc{du mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] En dispersion, il régularise \textsc{yang qiao mai} (charger d'absorber les excès de \textsc{yang)}.
\item[] En dispersion, il éteint le vent interne.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Maitre du Coeur

\subsubsection{6MC : \emph{Nei Guan}}
Point d'ouverture et point clé de \textsc{yin wei mai}.
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler le \textsc{sang}.
\item[] Tonifie tout les \textsc{yin}, disperse tout les \textsc{yang}.
\item[] Disperse la chaleur des trois foyers.
\item[] Calme le \textsc{foie}, apaise le vent.
\item[] Calme le c\oe{}ur et l'esprit.
\item[] Traite l'\textsc{estomac}, fait circuler le \textsc{qi}, lève les stagnations.
\item[] Agit sur le \textsc{rein yang}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Coeur

\subsubsection{7C : \emph{?}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur du \textsc{c\oe{}ur}, calme le \textsc{shen}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Vessie

\subsubsection{12V : \emph{Feng Men}}
\begin{itemize}
\item[] Chasse le vent.
\item[] Tonifie le Qi di Poumon et nourrit le Yin du Poumon.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de feu du \textsc{poumon}.

\subsubsection{17V : \emph{Ge Shu}}
Point \textsc{shu} du \textsc{diaphragme}. \\
\begin{itemize}
\item[] Agit sur les \textsc{jin ye} et leur répartition par le diaphragme.
\item[] Nourrit, tonifie et harminose le \textsc{sang}.
\item[] Peut produire des Liquides Organiques.
\item[] En tonification (moxa), il nourrit le \textsc{foie}.
\item[] En tonification (moxa), il tonifie et nourit le \textsc{sang}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{18V : \emph{Gan Shu}}
Point \textsc{shu} du \textsc{foie}. \\
\begin{itemize}
\item[] Nourrit et tonifie le \textsc{foie}.
\item[] Nourrit, régule et tonifie le \textsc{sang} du \textsc{foie}.
\item[] Fait circuler le qi du foie.
\item[] Appaise le vent et rafraichit le feu.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie} et de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{22V : \emph{}}
Point \textsc{shu} du \textsc{triple réchauffeur}. \\
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler la Voie des Eaux.
\item[] En tonification il favorise la transformation des liquides dans le Réchauffeur Inférieur.
\end{itemize}

\subsubsection{20V : \emph{Pi Shu}}
Point \textsc{shu} de la \textsc{rate}. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifie la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac} 
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de chaleur de l'\textsc{estomac}.

\subsubsection{21V : : \emph{Wei Shu}}
Point \textsc{shu} de l'\textsc{estomac}. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifient le \textsc{qi} de la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\item[] Règle le foyer médian.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{23V : \emph{Shen Shu}}
Point \textsc{shu} du \textsc{rein}. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifie le \textsc{rein}.
\item[] Nourrit le \textsc{yin} du \textsc{rein}.
\item[] Renforce l'Eau.
\item[] En tonification (moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}

\subsubsection{27V : : \emph{}}
\begin{itemize}
\item[] Indiquer dans les troubles des Liquides organiques.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{28V : : \emph{}}
\begin{itemize}
\item[] Indiquer dans les troubles des Liquides organiques, en particulier en cas de diabète gestationnel avec hydramnios car il agit sur le drainage des liquides..
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{42V : \emph{Po Hu}}
Point \textsc{ben shen} de la \textsc{poumon}. \\
\begin{itemize}
\item[] Nourrit et tonifie le \textsc{poumon}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de feu du \textsc{poumon}

\subsubsection{43V : \emph{Gao Huang}}
\begin{itemize}
\item[] Régit la nutrition.
\item[] Traite les vide de \textsc{rate} et \textsc{estomac}.
\item[] Elève le \textsc{yang} du \textsc{rein}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{49V] : \emph{Yi She}}
Point \textsc{ben shen} de la \textsc{rate}. \\
\begin{itemize}
\item[] Régule la \textsc{rate} et l'\textsc{estomac}.
\item[] Elimine la chaleur humidité.
\end{itemize}Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de chaleur de l'\textsc{estomac}.

\subsubsection{52V : \emph{Zhi Shi}}
Point \textsc{ben shen} du \textsc{rein}. \\
\begin{itemize}
\item[] Consolide le \textsc{jing}, agit sur les énergies héréditaires, élève le \textsc{yuan}.
\item[] Tonifie le \textsc{rein}.
\item[] En tonification (moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de malformation f\oe{}tales, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{53V : \emph{Bao Huang}}
Point de l'enveloppe de l'utérus. \\
\begin{itemize}
\item[] Gouverne l'équilibre \textsc{qi/xue} du pelvis.
\item[] Draine le TRI, aide le \textsc{rein}, le \textsc{qi} et l'enveloppe pelvienne à nourrir le foetus.
\item[] Fait référence au placenta et aux échanges f\oe{}to-maternels.
\end{itemize}Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}.

\subsubsection{62V : \emph{Shen Mo}}
\begin{itemize}
\item[] Disperse la chaleur.
\item[] Traite les vide de \textsc{rein} \textsc{yang}.
\item[] En dispersion, il régularise \textsc{yang qiao mai} (charger d'absorber les excès de \textsc{yang}).
\item[] En dispersion, il éteint le vent interne.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

% Ren Mai

\subsubsection{4RM : \emph{Guan Yuan}}
Mu de \textsc{intestin grêle}, point Hui des trois \textsc{yin} du pied et de \textsc{ren mai}. \\
\begin{itemize}
\item[] Tonifie le \textsc{yuan qi}.
\item[] Harmonise et fait circuler \textsc{chong mai} et \textsc{ren mai}.
\item[] Régularise le \textsc{qi}, harmonise le \textsc{sang}.
\item[] Nourrit le \textsc{yin}.
\item[] Emplit le \textsc{jing}.
\item[] Nourrit le \textsc{rein} et le \textsc{foie}.
\item[] Renforce l'eau.
\item[] En tonification (en moxa ou à l'aiguille chauffée), il tonifie le \textsc{yang} du \textsc{rein} et augmente le feu de \textsc{ming men}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de vide de \textsc{yin} du \textsc{rein} et du \textsc{foie}.

\subsubsection{9RM : \emph{Shui Fen}}
\begin{itemize}
\item[] Fait circuler la Voie des Eaux.
\item[] Favorise la transformation des liquides, permet de séparer les liquides purs et impurs.
\item[] Favorise l'élimination des liquides.
\item[] En harmonisation il régule le \textsc{qi}.
\item[] En dispersion, il favorise la transformation des liquides.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}.

\subsubsection{11RM : \emph{Jian Li}}
\begin{itemize}
\item[] Agit sur la production des liquides organiques, point qui commande le second tri du TR.
\item[] Facilite la digestion.
\item[] Harmonise le TRM.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de 

\subsubsection{12RM : \emph{Zhong Wan}}
\begin{itemize}
\item[] En dispersion il favorise la transformation des liquides.
\item[] Tonifie le \textsc{qi} de l'\textsc{estomac}.
\item[] Tonifie le \textsc{yang} et le \textsc{qi} de la \textsc{rate}.
\item[] Harmonise le TRM.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}, vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}, de stagnation du \textsc{qi} du \textsc{foie}, de chaleur de l'\textsc{estomac}.

\subsubsection{13RM : \emph{Shang Wan}}
\begin{itemize}
\item[] Agit sur la production des liquides organiques, point qui commande le premier tri du TR.
\item[] Harmonise l'\textsc{estomac}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de 

% Du Mai

\subsubsection{4DM : \emph{Ming Men}}
\begin{itemize}
\item[] Consolide le \textsc{jing}, agit sur les énergies héréditaires \textsc{yuan}.
\item[] Tonifie le  \textsc{rein}.
\item[] Régularise le \textsc{qi}.
\item[] En tonification (moxa), il renforce le \textsc{yang} du \textsc{rein}.
\item[] En tonification (moxa), il augmente le feu de \textsc{ming men}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de malformation f\oe{}tales, de vide de \textsc{yang} du \textsc{rein} et de la \textsc{rate}.

\subsubsection{6DM : \emph{Ji Zhong}}
\begin{itemize}
\item[] Réchauffe les \textsc{reins}.
\item[] Rafermit la \textsc{rate}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de

\subsubsection{16DM : \emph{Feng Fu}}
\begin{itemize}
\item[] En dispersion, il éteint le vent du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\subsubsection{26DM : \emph{Shui Gou}}
\begin{itemize}
\item[] Elimine la chaleur.
\item[] En dispersion, il éteint le vent du \textsc{foie}.
\end{itemize}
Il est utilisé en cas de montée du \textsc{yang} du \textsc{foie} et vent du \textsc{foie}.

\section{Alimentation et régulation du liquide amniotique}

\subsection{Vide de \textsc{qi} et de \textsc{sang}} 

Manger à température ambiante ou chaude pour aider la digestion, les aliments crus agressent l'Estomac. 
Les \oe{}ufs fortifient le \textsc{yin} et le \textsc{sang}.
Les aliments de saveurs douces et de nature Yang (miel, pomme de terre, carotte?) fortifient le \textsc{qi} et le \textsc{sang}.
Le riz, le poisson, l'oie sauvage rendent le \textsc{qi} et le \textsc{sang} du f\oe{}tus fort.
Aliments nourissant le \textsc{sang} : jaune d' \oe{}ufs, foie, b\oe{}uf, poulet, carottes, épinards, champignons, cacahouettes, dates rouges de chine.
Vide de \textsc{sang} : manger des aliments carnés.

Les aliments de nature fraîche et insipide nourrissent le Yin.

La moule et la sèche hydratent le Yin et soutiennent le Rein.

Les aliments de nature douce et fraîche tonifient le C\oe{}ur, la Rate, le Rein et le TRM et harmonise l'Estomac (riz dur, blé).

Les aliments de couleurs noir (sésam, raisin noir, pruneaux ...) tonifie les énergies fondamentales et le Sang.

% 1er mois: 
% aliments bénéfiques : orge
% aliments CI : épices, aliments fumés, ail, oignons, échalottes

% 2ème mois: 
% aliments bénéfiques : 
% aliments CI : épices, aliments fumés

% 3ème mois: 
% aliments bénéfiques :
% aliments CI : épices, aigres

% 4ème mois: 
% aliments bénéfiques : riz, soupe de poulet ou poisson
% aliments CI :

% 5ème mois: 
% aliments bénéfiques : poulet
% aliments CI :

% 6ème mois: 
% aliments bénéfiques : aliments savoureux et frais
% aliments CI :

% 7ème mois: 
% aliments bénéfiques : pigeon, perdrix, faisant, lièvre, lapin
% aliments CI :

% 8ème mois: 
% aliments bénéfiques : riz, lentille, aliments secs
% aliments CI :

% 9ème mois: 
% aliments bénéfiques :
% aliments CI :

% 10ème mois: 
% aliments bénéfiques :
% aliments CI : aliments chauds, salés


-----------------
lexique

HTA hypertension artérielle\\
SA semaines d'amménorrhées\\
IA index amniotique\\
GC grande citerne\\
RCIU retard de croissance intra-utérin\\
TR Triple Réchauffeur\\
TRS Triple Réchauffeur Supérieur\\
TRM Triple Réchauffeur Moyen\\
TRI Triple Réchauffeur Inférieur\\
MTC Médecine Traditionnelle Chinoise\\
LCR Liquide Céphalo-rachidien\\
MAP Menace d'accouchement prématuré \\

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{biblio}

\end{document}